[左癌又贏] 福利天堂不再，瑞典也將右傾？

福利天堂不再，瑞典也將右傾？

相比香港，瑞典肯定是福利天堂。國家提供免費教育、豐厚的醫療津貼及超過 1 年的有薪侍產假，假如患病或失業，亦可領取救濟金過活。雖說羊毛出自羊身上，瑞典的稅率高得令港人咋舌，但至少稅收用得其所，能回饋到納稅人身上。只是，對於這種傳說中照顧終生的福利體系，瑞典人卻愈來愈質疑其可持續性。因為他們眼見賦稅仍重福利卻減少，自己忍痛割下的「羊毛」，似乎都被蓋到移民身上。

瑞典人向來明白，稅交得多福利也多，所以多沒甚麼怨言。然而，民調機構 Demoskop 在 2 月公佈的調查顯示，認為稅率過高的受訪者，從 2014 年的 27% 大幅增至 45%。部分原因與資源分配有關。Carl-Fredrik Bothen 和 Adam Sierakowiak 這兩位居於斯德哥爾摩的新手爸爸，不滿加了稅但少了福利，憂慮失去該有並所需的醫療服務或退休金。前者直言：「我根本不信任福利制。我要建立自己的資本。」在一些偏遠地區，不滿情緒更為高漲。

北部自治市 Solleftea 加稅後不久，便關閉同名城區的產科醫院。每年雖能省下 180 萬美元，孕婦卻要改到 100 公里外的鄰鎮分娩。助產士只好教準父母們如何在車內接生，市政府則安排助產婦隨車赴醫。結果去年至今，16 人是在救護車分娩，另有 3 人在自己車內產子，Ellen Hedman 是其中一員。她直言：「感覺整個社福制度都在倒退。」曾在院內擔任助產士 6 年半的 Hanna Hedvall 表示：「瑞典明明有錢。或許無法讓全國皆有專科護理，但這裡求的只是些簡單東西。」

瑞典確實不為錢愁，國家經濟持續增長至少 40 年，今年第一季度的年增長率為 3.3%，速度冠絕西歐國家。社會民主黨上台後，推翻一些上屆政府促成的減稅政策，使其執政後每年皆有盈餘。現時最高邊際稅率已達 60%，全國稅收負擔從上屆政府結束執政時，約佔國內生產總值 42.6%，升至去年約 44.1%，屬 35 個經合組織成員國中第五高。社會民主黨幹部兼國會財務委員會主席 Fredrik Olovsson 解釋：「正因為需要資助福利，我們優先決定未來數年不會降低稅率。」

當局堅持收重稅，國民卻說福利少，那麼錢到底往哪去？Bothen 認為與難民潮脫不了關係，他表示：「我們確是應該助人，這裡景氣也好，但我們無法處理無限的人數。這個福利國家沒有如此的規模來承受。」過去 5 年，超過 60 萬名移民湧入，很多來自阿富汗及敍利亞等國家，這對只得 1,000 萬人口的瑞典，無疑是個龐大數目。與此同時，犯罪率上升、幫派暴力增加、醫療資源緊張等問題逐漸浮現，令民怨日漸加劇。

十多名企業家早前在報章 Dagens Industri 聯名撰寫評論指：「瑞典的社會契約必須改革。儘管徵收重稅，政府卻未有在一些重要的範疇實現部分契約。我們的錢花得不值。」事實上，瑞典將於 9 月舉行大選，但民調顯示，社會民主黨的支持度自上台後首次下滑，移民及醫療則被視為國家面臨的兩大挑戰。以新納粹起家的瑞典民主黨則在此時崛起，將有可能妨礙組建一個有效運作的政府。部分民調顯示，它擁有超過 25% 的選民支持，甚至有可能取代社會民主黨成為國內第一大黨。瑞典企業聯合會前主席 Leif Ostling 警告，除非福利體系受到保護，否則瑞典最終或會跟隨歐洲多國右轉。

痴線，交咁重稅，生仔都要響車上

移民又贏，基民又贏，左癌又贏

香港政府 十年比左幾十萬人口支出

咁撚中意幫移民 不如用呢筆錢直接派軍隊過去打返個政權啦

其實抵死 收咁多垃圾民族

有排你受 過多2，3年
難民嬰兒潮出現 住屋教育工作一齊黎

Stockholm - the rape capital of Europe. Period.

Hanna Hedvall 表示：「瑞典明明有錢。或許無法讓全國皆有專科護理，但這裡求的只是些簡單東西。」

香港都有錢

真係Baby boom

一開始接收難民就預咗啦...班友邊到有生產力，去到福利國家咪日日唔撚做R福利，香港都係一撚樣，只係我地冇得揀接唔接鄰國班垃圾

邊止幾十萬.....

有生之年好難見證到香港為北方移民開設集中營

97到依加多左100萬

1000萬人口先多60萬蝗
問過香港未

唔止
到左香港再生個d細路 都好多
人材計劃個堆成年人又一大堆
比錢/拎獎學金 係香港學大學又一堆

100萬係嚴重低估左

屌點解咁撚多垃圾國家不斷有難民出走

老實講

依啲國家畀西方殖民

好過自己當家作主啦

西方國家點解要踩翻入個shithole國家到幫你解決問題，明明當初係d shithole國家既國民趕西方殖民者走

金毛日耳曼鬼妹被黑棍狂捅

瑞典唔係準伊斯蘭國家咩

最平做法係殖民 打柒北非同中東班友
從新開始優質白人管治